[臥底特務] 孔慶東六四學運時這樣子

剛過去的6月4日是「六四」29週年紀念日，近年在大陸微博曝光的一張「八九學運」時孔慶東的舊照也被翻出。前「八九學運」學生領袖封從德曾質疑孔慶東當時就是中共的臥底特務。

這張網上流傳的照片中，王丹正在宣讀一份聲明，旁邊一位同學為他拿著話筒，而孔慶東出現在照片左下角。有網友看後留下辛辣的評論：湊熱鬧？沒被流彈打死也算幸運啊！

網民「一秒鐘一萬個念頭」：「據說叛變革命投機權貴了，所以竟然留下成為教授了。」

1964年9月出生的孔慶東，外號孔和尚，中共黨員。出生於黑龍江哈爾濱，祖籍山東費縣。現任北京大學中文系教授，自稱孔子和平獎發起人及評委，常有極左的具爭議性的言論，有「大五毛」之稱。

孔慶東（視頻截圖）

孔慶東「六四」時曾是北大學運籌委會主席，後退出。但「六四」後沒受影響，被分配到北京一所中學任教，幾年後重返北大繼續學業。

2013年5月份，曾當選北京高校自治聯合會主席、絕食團及廣場指揮部副總指揮的「六四」主要學生領袖封從德寫的《六四日記——廣場上的共和國》增訂版在香港出版。在書中，封從德透露，中共曾派員到他身邊或逼他身邊的人做線人的「工作」，部分人還向他承認了。而孔慶東在「六四」前的行為十分可疑，「六四」後也未受牽連。雖然他並不能斷定孔慶東就是中共的線人，但他表示質疑。

封從德稱，孔慶東「並非學運最初站出來的同學，而是中途在一次代表性及程序皆有問題的選舉上，忽然現身，卻能以最高票當選北大籌委會召集人，隨後就拚命阻攔‘四‧二七’大遊行」。

封叢德在接受《希望之聲》採訪時說：「他當時並不是最初站出來的同學，是一個比較偶發的事件導致了一個各系的選舉，都不知道是些什麼人，結果他最高票當選我們的召集人。當選了之後他就開始很強烈地阻撓我們。比如說‘四‧二七’大遊行，大家要衝出校門去抗議‘四‧二六’社論，結果他跟另外兩個人就很反對，結果‘四‧二七’大遊行都沒有出得去，當然這個我體會很深。他和整個學生運動的主流的思想是完全逆流而行的。」

封叢德還表示，學生到後期才知道，孔慶東是官方學生會主席。他不敢斷定孔慶東是否線人，但質疑孔為何在「六四」後未受牽連，並且能留在北京中學任教。

被列中國四大五毛之一的孔慶東，因捧文革、挺薄熙來、讚朝鮮、罵港人、否定臺灣民主，臭名遠播。

孔慶東還被網民稱為「叫獸」，是有來歷的。他罵《南方週末》是「漢奸媒體」、罵記者「三媽的」、罵香港人「是狗」、罵記者為「漢奸記者」、罵不會說普通話的是「王八蛋」、罵臺灣總統民主大選是「選舉電視秀」等，他曾在警察局罵「這些記者排起隊來槍斃了，我一個都不心疼！」等。

其中，2012年1月，孔慶東在大陸「第一視頻」網路電視臺《孔和尚有話說》節目中，大罵「香港人是狗」，引發香港各界的強烈不滿。

香港《開放》雜誌揭露孔慶東的中共隱秘背景。報導稱，為孔慶東提供話語權惡毒咒罵香港人是狗的「第一視頻」，是中共國企資本控股的官方媒體，負有對外文宣的重任。孔慶東則扮演了中共大文宣的馬前卒。

報導揭露，在美國「九一一」事件後，中共開展了向全球輸出中共意識形態的全面大外宣，在全球設立孔子學院，大力滲透海外媒體，加強對外宣傳中國的正面形象，以圖影響國際輿論。「第一視頻」就是在此背景下成立於2005年6月。

這個大陸最大的網路視頻聯播平臺隸屬中共民政部，於2006年在香港買殼上市，總部在中環置地廣地告羅士打大廈30樓3006室，但實際上這家香港上市公司是中共國有控股企業。他們充當中共大外宣的宗旨是「向世界直播中國，向中國直播世界」，其成立後最引人矚目的活動是2008年北京奧運國際新聞中心的唯一新媒體合作夥伴。

據網上流傳的一份薄、周政變後的組閣名單顯示，孔慶東名列其中，他被江派人馬許願封官，薄、周政變事成後，讓他當教育部長。

去年9月，社交媒體廣傳孔慶東到義大利維羅納（Verona）旅遊時，當眾「襲胸」茱麗葉雕像的照片，孔被網民罵翻天。大陸知名獨立時評人王亞軍更發文怒斥，這位自稱是孔子第73代孫子簡直是「國恥」。

呢D咪識做人囉